<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">تا به تا</string>
    <string name="RePlay">RePlay</string>
    <string name="MainMenu">MainMenu</string>
    <string name="Soon">Coming Soon... :)</string>
    <string name="VideoEror">No video Or no Internet Connection</string>
    <string name="NotSignedIn">Please Sign In to GooglePlay First!</string>
    <string-array name="LEVLE1">
        <item>آموزشی!</item>
        <item>سینی</item>
        <item>خانه</item>
        <item>پیکسل</item>
        <item>6 ضلعی</item>
        <item>بازتاب</item>
        <item>تــاج</item>
        <item>بــِــشـِر</item>
        <item>فولدر</item>
        <item>چمدان</item>
        <item>حرف S</item>
        <item>کوهستان</item>
        <item>تـــیک</item>
        <item>پاپیون</item>
        <item>گل لاله</item>
    </string-array>
    <string-array name="LEVLE2">
        <item>گلدفیش</item>
        <item>وال</item>
        <item>سکــو</item>
        <item>متساوی الساقین</item>
        <item>مقبره خیام</item>
        <item>کلاهخــود</item>
        <item>حرف J</item>
        <item>فندک</item>
        <item>گردش به راست</item>
        <item>قایق تندرو</item>
        <item>ســیرک</item>
        <item>اگزوز</item>
        <item>مارپــیچ</item>
        <item>سطل زبــاله</item>
        <item>جت جنگی</item>
    </string-array>
    <string-array name="LEVLE3">
        <item>موشک</item>
        <item>مثلث</item>
        <item>بچه قورباغه</item>
        <item>حرف T</item>
        <item>زاغــک</item>
        <item>بــُز</item>
        <item>عصا</item>
        <item>هود</item>
        <item>سکــوی پـَرش</item>
        <item>سنگ قبر</item>
        <item>منقار</item>
        <item>مــاله</item>
        <item>زی زی گولو</item>
        <item>تابوت</item>
        <item>قلــب</item>
    </string-array>
    <string-array name="LEVLE4">
        <item>کبوتر</item>
        <item>اتــو</item>
        <item>تلفــن</item>
        <item>مربع</item>
        <item>چکمه</item>
        <item>دانشگاه تهران</item>
        <item>چــرخ</item>
        <item>حرف V</item>
        <item>نارنجک</item>
        <item>لـــایک</item>
        <item>نهنگ</item>
        <item>خرطــوم</item>
        <item>زیرگذر</item>
        <item>اُردک</item>
        <item>حلزون</item>
    </string-array>
    <string-array name="LEVLE5">
        <item>چکُش</item>
        <item>فــُک</item>
        <item>سر نیزه</item>
        <item>زرافه</item>
        <item>گاو</item>
        <item>روباه</item>
        <item>تاکو</item>
        <item>پلکان</item>
        <item>دودکش</item>
        <item>جوراب</item>
        <item>سوسک</item>
        <item>کفش</item>
        <item>کــُلت</item>
        <item>دوراهی</item>
        <item>پهــباد</item>
    </string-array>
    <string-array name="LEVLE6">
        <item>قایق</item>
        <item>تی شِرت</item>
        <item>شلوار</item>
        <item>تــانک</item>
        <item>گوگل درایو</item>
        <item>یــقه</item>
        <item>حرف G</item>
        <item>پرنده</item>
        <item>دمبل</item>
        <item>مبل</item>
        <item>پینوکیو</item>
        <item>حرف Z</item>
        <item>لامپ مهتابی</item>
        <item>ســیبــیل</item>
        <item>گربه</item>
    </string-array>
    
        <string-array name="LEVLE7">
        <item>پروانه</item>
        <item>پاکت ها</item>
        <item>هابل!</item>
        <item>پوتین</item>
        <item>هــاپو!</item>
        <item>بچه فیـــل</item>
        <item>مــوش!</item>
        <item>ضــبط</item>
        <item>کانگورو</item>
        <item>اژدها</item>
        <item>رتیـــل</item>
        <item>آهـــو!</item>
        <item>قایــق</item>
        <item>عقرب</item>
        <item>مار زنــگی!</item>
    </string-array>
    
    
        <string-array name="OrigamiSentences">
        <item>آیا میدانید هدفِ اوریگامی  پرورش و هماهنگی ذهن و دست می باشد؟!</item>
        <item>واژه ی اوریگامی از ترکیب دو کلمه ی " اُري" به معني با انديشه تا دادن و "گامي"به معني کاغذ است.</item>
        <item>اوريگامي ،به معنای  هنر و انديشه ي تا دادن کاغذ است.</item>
        <item>آیا میدانید  در هنراوریگامی ،خوب دیدن، تمرکز ذهن و بکارگیری ظرافت دستان بسیار مهم است؟!</item>
        <item>تسليشن اوريگامي (اوريگامي شبکه اي) یکی از گرایش های هنر اوریگامی می باشد.</item>
        <item>مدولار اوریگامی ، یکی از گرایش های هنر اوریگامی می باشد.</item>
        <item>آیا می دانید هالی گامی(تاهای خمیده)، یکی از گرایش های هنر اوریگامی می باشد؟!</item>
        <item>آیا میدانید بُرش و تا، یکی از گرایش های هنر اوریگامی میباشد؟!</item>
        <item>اوریگامی سه بعدی که با به هم پیوستن قطعاتی یکسان تشکیل می شود، یکی از گرایش های هنر اوریگامی است.</item>
        <item>آیا می دانید اوریگامی ، یک هنر باستانی ژاپنی است؟!</item>
        <item>اوریگامی شیوه‌ای خلاقانه از تاكردن كاغذ به منظور خلق اشكال و فرم‌های زیباست.</item>
        <item>آیا میدانید هنراوریگامی از اواسط قرن بیستم در خارج از ژاپن هم محبوب شد؟!</item>
        <item>آیا میدانید که  اوریگامی اكنون به یكی از گرایش‌های هنری در معماری معاصرتبدیل شده است؟!</item>
        <item>آیا میدانید اوریگامی  به بسیاری از حوزه‌های هنر ،مانند معماری شكل داده است؟!</item>
        <item>آیا میدانید اوریگای یکی از محبوب ترین کاردستی های ژاپنی هاست؟!</item>
        <item> معنای لغوی واژه اوریگامی در زبان ژاپنی ،تا کردن کاغذ است.</item>
        <item> اوریگامی مدرن، از سال۱۹۵۰ میلادی به بعد با انتشار کتاب‌های آقای یوشیزاو(استاد اریگامی کار ژاپن) تولد یافت.</item>
        <item>میدانید تمامی طرح های اوریگامی،معمولا با یک برگ کاغذ مربع شکل آغاز می‌شود؟!</item>
        <item>واشی، کاغذ سنتی اوریگامی در ژاپن است.</item>
        <item>چینی ها اولین افرادی بودند که به دلیل ساختن ماکت‌های کاغذی خانه، برای سوزاندن در مراسم تدفین،کاغذ را خم کردند.</item>
        <item>اوریگامی مدرن ،دردوران موروماچی، در قرون چهاردهم تا شانزدهم میلادی توسط یک نویسندهٔ ناشناس نگاشته شد.</item>
        <item>اوریگامی در دوران ادو (سالهای۱۶۰۳–۱۸۶۷)،به ‌صورت یک سرگرمی فراگیر درآمد.</item>
        <item>اوریگامی در دورهٔ میجی (سالهای ۱۸۶۸–۱۹۱۲)، در برنامهٔ درسی مدارس و حتی مهدکودک‌ها وارد شد.</item>
        <item>آیا میدانید در علم کیهان شناسی ،Foldکردن تلسکوپ فضایی و پرتاب آن به فضا ازگونه ای تا زدن استفاده میشود؟!</item>
        <item>آیا میدانید در علم کیهان شناسی ،در ساخت کشتی‌های فضایی ازگونه ای تا زدن استفاده میشود؟!</item>
        <item>مسئله ی  تثلیث یک زاویه درریاضی، با روش اریگامی حل شد.</item>
        <item>ساخت بسیاری از پروتئین‌ها، با تا کردن ، نمونه ای از کاربرد اوریگامی در علم بیولوژی است.</item>
        <item>آیا میدانید در ساخت air bag اتومبیل، از اوریگامی استفاده میشود؟!</item>
        <item>مشاهده ی تمام قسمت‌های یک جاده از ابتدا تا انتها به صورت متصل، نمونه ای از کاربرد اوریگامی در حمل و نقل است.</item>
        <item>تاکتوشی نوجی ما ،استاد اریگامی،معتقداست تئوری اریگامی را می‌توانیم برای همه چیز استفاده کنیم، زیرا همه جا هست</item>
        <item>نوجیما با استفاده از اصول اریگامی، در حال کار روی طرحی است که استفاده از انرژی در ماهواره‌هارابهینه می‌سازد.</item>
        <item>آیا میدانید در ساخت کیسه هوایی برای خودروها، ازقوانین اوریگامی استفاده شده است؟!</item>
        <item>چشم شیشه‌ای(ساختمان بزرگترین تلسکوپ فضایی جهان )، بر اساس قوانین اریگامی طراحی گردیده است.</item>
        <item>آیا میدانیدساختمان کتابخانه عمومی شهر سیاتل بر اساس اریگامی ساخته شده است؟!</item>
        <item>از کاربردهای مهم اریگامی، ساخت بناهای زیبا و مقاوم در برابر زلزله است.</item>
        <item>آیا میدانید اریگامی در ساخت نقشه‌ها ، کاربرد شایانی دارد؟!</item>
        <item>آیا میدانید از اریگامی در ساخت ظرف‌های غذا و گنبد استادیوم‌ها، استفاده میشود؟! </item>
        
        <item>اوریگامی در طرح‌های مفهومی معماری کاربرد دارد.</item>
        <item>آزمایشگاه پیشرانش جت ناسا، به تازگی، برای ساخت فضا پیما ها، از اوریگامی الهام گرفته است.</item>
        <item>در سال 1952 «ج. لگمان» كتاب «كتاب‌شناسي خم كردن كاغذ» را در زمینه ی اوریگامی به چاپ رسانيد.</item>
        <item>در سال 1955 باب هربين، با برنامه‌ي تلويزيوني «آقاي چپ و آقاي راست» توجه عمومي را به اوريگامي جلب كرد.</item>
        <item>باب هربین کتاب «جادوي كاغذ» را در زمینه ی اوریگامی منتشر كرد.</item>
        <item>«انجمن بريتانيايي اوريگامي» در سال 1967 تاسیس شد.</item>
        <item>ايسائو هوندا (Isao Honda)، كتاب اوريگامي را در سال 1931 منتشر كرد.</item>
        <item>آیا میدانید آكيرا يوشيزاوا (Akira Yoshizawa) سال‌هاي زيادي به‌عنوان يك نابغه‌ي مسلط بر اوريگامي شهرت داشته است؟!</item>
        <item>ميچيو اوچياما (Michio Uchiyama) در سال 1908 ،سبک جدیدی از اوریگامی، به نام كوكو (Koko – styler) را به ثبت رساند.</item>
        <item>بعد از جنگ جهاني دوم، آثار زيادي در زمينه اوریگامی به چاپ رسيده است.</item>
        <item>انجمن بين‌المللي اوريگامي، توسط «آكيرا يوشيزاوا» بنيان‌گذاري شده است.</item>
        <item>سمبل اريگامي پرنده دريايي است ، که سمبل بين المللي صلح نيز مي باشد.</item>
        <item>آیا می دانید زمانی که اوریگامی را تمرین می کنید ، درواقع تمام مغز شما فعال میشود؟!</item>
        <item>اولين اثر آكيرا يوشيزاوا ،نابغه ی اوریگامی ، در سال 1952 چاپ شد.</item>
        <item>پس از جنگ جهاني دوم،انجمن‌هاي فراواني در زمینه اوریگامی تاسيس شده‌اند.</item>
        <item>دریکی از سبک های اوریگامی به نام مدولار،معمولا ساخت اشیا تنها بوسیله یک قطعه کاغذ امکان پذیر نیست.</item>
        <item>اوریگامی مدولار ، نوعی از اوریگامی چند بخشی است.</item>
        <item>تنها قانون اوریگامی که در سبک مدولار نادیده گرفته میشود، استفاده از تنها یک برگه کاغذ است.</item>
        <item>کوسوداما، یکی از زیرشاخه های سبک اوریگامی مدولار است.</item>
        <item>طرح های هندسی دو بعدی و سه بعدی،نمونه هایی از از زیرشاخه های سبک اوریگامی مدولار میباشند.</item>
        <item>آیا میدانید سبک تسلیشن در اوریگامی، تحت تاثیر کاشی کاری های اسلامی-ایرانی،شکل گرفته است.</item>
        <item>آیا میدانید اوریگامی به هماهنگی بین چشم و دست، کمک میکند؟!</item>
        <item>افزایش نتیجه گیري هاي منطقی و ریاضی، ازفواید مهم اوریگامی است. </item>
         <item>اوریگامی به لحاظ ذات معنوي اش،درزمینه گسترش صلح و دوستی بین تمام ملتها رواج پیدا کرده است.</item>
         <item>آیا می دانید کسانی که در زمینه اُریگامی فعالیت می کنند، معمولا انسانهاي صلح جویی هستند؟!</item>
          <item>آیا میدانید اوریگامی سبب تقویت روحیه ی صلح جویی می شود؟!</item>
          <item>درسال 1945، داستان واقعی اوریگامی درغرب آغازشد.</item>
          <item>نویسنده و پژوهشگر معروف آمریکایی،  Gershon Legman، یکی ازطراحانِ بنامِ اوریگامی می باشد.</item>
          <item>قدیمی ترین آثار اوریگامی، درایام باستان در آیین هاي شینتو و معبد ISO استفاده می شدند.</item>
          <item>هر مدل خوب اوریگامی، شاهکار کوچکی از مهندسی و پیروزي تخیل بر محدودیت هاست.</item>
          <item>جرجرودرس، نقاش ومجسمه ساز، معتقد است زیبایی اوریگامی، زیبایی اقتصاد است.</item>
          <item>طراحی هاي جانگالیانو(طراح لباس)، ازبهترین نمونه هاي طراحی لباس به کمک اوریگامی است.</item>
          <item>اوریگامی یک هنراست، نه یک متد.</item>
          <item>آیا میدانید همه ی چین وچروكها و حتی قوس و هلال هاي طراحی شده، الهام گرفته شده از هنر اوریگامی می باشند؟</item>
          <item>هدفِ هنر اوریگامی، آفریدن طرحهاي جالب با کمک تاهاي هندسی است.</item>
          <item>کلمه انگلیسی paperfolding دقیقا هم معنی واژه اوریگامی ژاپنی است.</item>
          
          <item>با استفاده از قابلیت ها و تنوع تاهای اوریگامی می توان کاتالوگها و بروشورهایی جذاب تهیه کرد.</item>
          <item>اولین استفاده از اوریگامی برای تبلیغات در سال1924برای شرکت نفت نیویورک بوده است.</item>
          <item>موتورهای جستجوی اینترنتی مثل گوگل و یاهو در طراحی صفحات سایت خود از اوریگامی بهره گرفته اند.</item>
          <item>اوریگامی در زمینه ی تصویر سازی برای پوسترها، بسیارکارآمد است.</item>
          
          <item>معروف ترین سری تمبر، موضوع اوریگامی توسط جنیفرتامسگرافیستشرکتتاج )لندن( درنوامبر 1911، طراحی شد.</item>
          <item>آیا میدانید اریگامی در ساخت سلول های خورشیدی نقش بسزایی داشته است؟!</item>
          <item>اریک دیمین، استاد علوم کامپیوتر و هوش مصنوعی دانشگاه MIT ، مسائل زیادی در زمینه‌ی هندسه و ریاضیاتِ اُریگامی مطرح کرده است.</item>
          <item>یکی از کاربردهای اوریگامی ،ساخت بناهای زیبا و مقاوم در برابر زلزله است.</item>
          <item>اوریگامی بیش از آنکه یک علم یا یک هنر باشد ، یک نیاز برای انسانی است که می خواهد خلاق و پویا باشد.</item>
          <item>افزایش مهارت دست ها،از مزایای مهم اوریگامی است.</item>
          <item>کاغذهای اوریگامی از نظر سایزبندی استاندارد دارند که معمولا به شکل مربع می باشند.</item>
          <item>کاغذ اوریگامی ژاپنی به صورت سنتی مربع شکل بوده و در ابعاد ۱۵ سانتی متر می باشد.</item>
          <item>senbazuru orikata اولین کتاب اوریگامی است.</item>
          
          <item>مامی گامی( momigami)،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>شین وازوم(shinvazoom) ،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>آنریو(unryo)،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>یوزن( yozen)،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>کاغذ فویل(foil paper) ،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          
          <item>کاغذ طرح دار( patterned paper) ،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>چیوگامی( chiyagami )،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>آیزوم چی (aizomechi )،یکی از انواع کاغذهای اوریگامی است.</item>
          <item>خانه “اوریگامی” در شهر “میه” ژاپن قرار دارد.</item>
          <item>خانه “اوریگامی” در سال ٢٠١٣ توسط گروه معماری “تی اس سی” ساخته شد.</item>
          <item>اوریگامی کمک میکند تا دیدِ 3بعدی داشته باشیم.</item>
          <item>به دلیل استفاده از هر دودست در هنر اوریگامی، هر دونمیکره ی مغز، در حینِ انجامِ این کارفعال هستند.</item>
          <item>هنراوریگامی از دهه‌ی 1950 میلادی و با انتشار کتاب آکیرا یوشیزاوار دچار تحولی شگرف شد.</item>
          <item>مركز اُریگامی امريكا ، در سال 1959توسط ليليان اوپنهايمر تاسیس شد.</item>
          
          
          <item>مركز گسترش اُریگامی در ايتاليا  در سال 1978تاسيس شد.</item>
          <item>دربسیاری از ارگان هاي ارائه دهنده اریگامی، دوره های لیسانس این هنر برگزار می شود.</item>
          <item>بزرگترین تلسکوپ جهان توسط قوانین اوریگامی ساخته شده است</item>
          <item>آیا میدانید برای ساخت اوریگامی یک سیب کوچک، از 500 تای مختلف استفاده شده است؟!</item>
          <item>آیا می دانید گنبد بنای الماس شرقِ مشهد براساس اوریگامی ساخته شده است.</item>
    </string-array>
</resources>